%----------------------------------%
%                                  %
% Esquema básico para cada reunión %
%                                  %
%----------------------------------%

\indent Esta minuta intenta recoger los múltiples cambios ocurridos desde abril que obligaron al equipo a replantearse tanto las tareas prioritarias como los responsables de cada una; razones para ello incluyeron bajas y altas en los integrantes del equipo, así como asuntos exteriores al proyecto, pero de incumbencia académica.

\indent Entre los \textbf{objetivos} sencillamente se nombrarán los de la última reunión, pero en \textbf{resumen} se incluirán eventos ocurridos en reuniones previas.

\indent 

\section{Objetivos}
\begin{enumerate}
    \item Continuar con el rediseño de la placa distribuidora de la plataforma.
    \item Continuar con la capacitación integral a partir del desarrollo de drivers.
\end{enumerate}
	
\section{Resumen}
\begin{enumerate}
    \item Se presentaron tres estudiantes de Ing. Electrónica (Franco Jatib, Diego Quispe Mamani y Sebastián Dopazo), invitados por Mariana Prieto. Se les dio una introducción a lo que el equipo trabaja y al estado de desarrollo del proyecto globalmente; comentaron que el aspecto del proyecto que más podía interesarles era el desarrollo de software orientado al manejo y control de hardware de manera directa, así que se decidió incluirlos en el desarrollo de firmware.
    \item Se terminó el desarrollo y el testeo de los drivers para el encoder.
    \item Se terminó el desarrollo y el testeo de los drivers para UART.
    \item Se tomaron los drivers del encoder como modelo para drivers que no fueran ofrecidos por \textbf{CMSIS} y se continuó el desarrollo de los drivers de motores y de sensores de ultrasonido siguiendo ese modelo. El responsable del desarrollo de los motores es Alejandro Álvarez, y el responsable del desarrollo de los sensores de ultrasonido es César Mejia.
    \item Siguiendo el mismo modelo se propuso consolidar los drivers ya existentes para el control de LEDs, pulsador y sensores de línea. Los responsables de estas tareas son Franco, Diego y Sebastián, que enfrentarán el desarrollo de estos drivers como oportunidad para interiorizarse integralmente con las distintas herramientas que se requieren para trabajar en el equipo; específicamente incorporar el paradigma de \textbf{CMSIS}, desenvolverse con el \textbf{KEIL}, conocer los módulos de los que constan las plataformas robóticas del proyecto, incorporar prácticas de desarrollo y testeo, y familiarizarse con sistemas para control de versiones y paradigmas de proyectos versionados como \textbf{Git} y \textbf{Git flow}.
    \item Juan Manuel Gabis Gómez retomó tareas de rediseño de la placa distribuidora de la plataforma. Se propuso eliminar errores de versiones anteriores y realizar mejoras al diseño previo. Se espera poder construir 20 plataformas nuevas cuando esta tarea se termine.
    \item Se retomó el desarrollo para que programar aplicaciones en planillas de cálculo que puedan ser traducidas a FSM y que corran sobre las plataformas.
\end{enumerate}

\section{Tareas a realizar}
\begin{enumerate}
    \item Continuar con la actualización de los drivers.
    \item Validación de firmware y hardware.
    \item Incorporación de FreeRTOS.
    \item Continuar con aplicaciones en planillas de cálculo que involucren una o más plataformas.
    \item Desarrollo de aplicación en Python para generar las FSM a partir de planillas de cálculo.
    \item Capacitación en \textbf{VREP} para ensayar distintas aplicaciones en simulaciones.
    \item Documentación de software y hardware.
    \item Volcado de la documentación en el manual técnico.
\end{enumerate}
    
%Para un casillero terminado usar '\tickyes'%
%\section{Diagramación de tareas}
%\begin{tabular}{|l|c|c|}
%\hline
%Tareas & Estado & Fecha y Responsable \\
%\hline
%Validación de HW -- miniPI 1 -- LEDs & \tickyes & \tickyes \\
%\hline
%Validación de HW -- miniPI 1 -- Motores & \tickyes & \tickyes \\
%\hline
%Validación de HW -- miniPI 1 -- Encoders & \tickyes & \tickyes \\
%\hline
%Validación de HW -- miniPI 1 -- Ultrasonidos & \tickyes & \tickyes \\
%\hline
%Validación de HW -- miniPI 1 -- UART & Pendiente & --- \\
%\hline
%Validación de HW -- miniPI 1 -- Infrarrojos & \tickyes & \tickyes \\
%\hline
%Validación de HW -- miniPI 1 -- \textbf{XBee} & Pendiente & --- \\
%\hline
%Validación de HW -- miniPI 2 -- LEDs & \tickyes & \tickyes \\
%\hline
%Validación de HW -- miniPI 2 -- Motores & \tickyes & \tickyes \\
%\hline
%Validación de HW -- miniPI 2 -- Encoders & Pendiente & --- \\
%\hline
%Validación de HW -- miniPI 2 -- Ultrasonidos & \tickyes & \tickyes \\
%\hline
%Validación de HW -- miniPI 2 -- UART & Pendiente & --- \\
%\hline
%Validación de HW -- miniPI 2 -- Infrarrojos & Pendiente & --- \\
%\hline
%Validación de HW -- miniPI 2 -- \textbf{XBee} & Pendiente & --- \\
%\hline
%Prueba \textbf{CMSIS} -- LEDs & Pendiente & --- \\
%\hline
%Prueba \textbf{CMSIS} -- Pulsador & Pendiente & --- \\
%\hline
%Prueba \textbf{CMSIS} -- Motores & En desarrollo & Juan Manuel y Joaquín \\
%\hline
%Prueba \textbf{CMSIS} -- Encoders & En desarrollo & Alejandro \\
%\hline
%Prueba \textbf{CMSIS} -- Sensores de Ultrasonido & Pendiente & --- \\
%\hline
%Prueba \textbf{CMSIS} -- Comunicación Serie & Pendiente & --- \\
%\hline
%Prueba \textbf{CMSIS} -- Sensores de Linea & Pendiente & --- \\
%\hline
%Prueba \textbf{CMSIS} -- \textbf{XBee} & Pendiente & --- \\
%\hline
%Prueba \textbf{CMSIS} -- Control PID & Pendiente & --- \\
%\hline
%%Presentación \textbf{FreeRTOS} -- Capítulo 1 & Pendiente & Todos\\
%%\hline
%Máquinas de Estado por tablas & En desarrollo & Sergio, Joaquín y Alejandro \\
%\hline
%\end{tabular}

%\begin{itemize}
%    \item El cuadro anterior muestra el estado de las tareas que involucran al equipo actualmente. Cuando el grupo supera un \textit{conjunto de tareas} puede borrarse de la tabla.
%    \item Los estados de las tareas son descriptivos, no hay ningún estándar.
%    \item Las fechas que figuran son del cumplimiento estimado de la tarea, junto a su representante; si no figuran es porque la tarea no es prioritaria o no puede haber un estimado.
%    \item Las fechas se corrigen o extienden sólo para los que se hallan en etapa de desarrollo, y por lo tanto puede estimarse una fecha. Cuando la tarea no está en desarrollo y vence, no hay información para estipular una nueva fecha.
%\end{itemize}
